[Playground_in_FJHS.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Playground_in_FJHS.jpg "fig:Playground_in_FJHS.jpg")
**新北市立福和國民中學**（New Taipei Municipal Fuhe Junior High
School），簡稱**福中**，位於[新北市](../Page/新北市.md "wikilink")[永和區](../Page/永和區.md "wikilink")。

福和國中成立於1979年，是當時永和市（現新北市永和區）三所國民中學之一，當時是因為永和國中人數增加而成立，因此其學區和永和國中重疊\[1\]，但只招收學區內的女生（永和國中只招收男生），是當時台北縣（現新北市）著名的女校之一，一直到1993年才恢復為招收男女生\[2\]，改為用身份證號最後一碼決定就讀學校\[3\]。

## 校史沿革 105年八月修正

民國六十八年秋，原永和國中校長潘貽燕先生奉命籌建本校。六十九年三月孫市長勝治先生親臨主持校舍興建動土儀式，八月廿三日潘貽燕先生奉派擔任本校首任校長。經潘校長與同仁們共同悉心擘畫，日夜趕工，使第一期教室如期完工，並於九月五日舉行首屆開學典禮，時校歌、校旗皆已完備。隨後三年教室工程，因能提早規劃並獲得縣府支持，均在每年開學前完工。因此本校學生自始即獲得正常的學習生活。

福和國中之所以能夠快速發展，漸具規模，應該特別感謝當年省縣政府、永和市公所、代表會、地方人士和家長會，因為他們不僅給予鼓勵和指導，更給予必要的經費，使福和國中教學設備不斷充實，教學品質日漸提昇。又奉教育部核定於七十一年八月設置美術實驗班，七十九年元月設置啟智班，七十九年二月設置數理資優班，使福和國中在奠定普通教育的基礎之後，再邁向特殊教育的實務研究。八十二年則由女校改制為男女合校，目前全校班級數為103班，分別為七年級普通班27班、藝術才能班1班，八年級普通班31班、藝術才能班1班，九年級普通班32班、藝術才能班1班、技藝專班1班，集中式特教班1班、分散式資源班2.33班、資優資源班1班、資優巡迴輔導班1班、幼稚園1班以及補校3班，學生總數計達2678人。教師總數為215人，並設有運動教練&專輔教師3人，社工師&教師助理員2人，幼兒園專任教師(含教保員)3人，職工數為22人，教職員工總計245人。

福和國中一切教學活動，除遵照國民中學教育目標外，特別重視學生品德之涵潤、氣質之陶冶。先後成立國樂團、管樂團、合唱團、弦樂團、游泳隊等。每逢對外比賽，無論是區域性或全國性，無不佳評如潮，更使校譽日隆，師生倍增光彩，不僅顯示福和國中重視五育均衡發展，亦係師生爭取團隊精神表現之極致。尤其在推廣詩詞方面，指導學生詩詞欣賞、詩歌創作，舉辦詩詞吟唱大賽等，更是不遺餘力，頗具潛移默化之功。

教育乃百年之大計，為地方培育菁莪，為國家厚植國力，今後，在任重道遠期許下，當更戮力追求進步。

## 校歌

黌宇巍巍 廣苑蒼蒼 福和學子 齊聚一堂 弦歌處處 春風化雨 伴書香 手腦並用 身心健康 格物致知 日就月將 拳拳五育 拳拳五育 莫負韶華 好時光
時代兒女 志氣軒昂 誠正修齊 建設家邦 繼往開來 要中華文化 再放光芒 再放光芒

## 歷任校長

  - 潘貽燕，1980年8月23日。
  - 蕭增塘，1991年。
  - 林國雄，1995年。
  - 陳瓊，2000年8月1日。
  - 石安樂，2007年8月1日。
  - 曾慧媚，2012年。
  - 范筱蓉，2016年8月1日。

## 社團

  - 管樂團
  - 國樂團
  - 國術社
  - 桌球隊
  - 熱舞社
  - 籃球隊
  - 游泳隊
  - 童軍團
  - 管弦樂團
  - 合唱團
  - 音樂欣賞社
  - 電影欣賞社
  - 橋牌社
  - 日語社
  - 圍棋社
  - 先鋒英語社
  - 科學遊戲社
  - 電腦研習社
  - 健康與體育社
  - 吉他社
  - 排球社
  - 卡拉OK社
  - 最強大腦記憶遊戲社
  - 視覺藝術社(美術班)

## 校友

  - [夏雨喬](../Page/夏雨喬.md "wikilink")
  - [卓文萱](../Page/卓文萱.md "wikilink")
  - [是元介](../Page/是元介.md "wikilink")
  - [李宣榕](../Page/李宣榕.md "wikilink")
  - [賴雅妍](../Page/賴雅妍.md "wikilink")
  - [陳予新](../Page/陳予新.md "wikilink")
  - [蔡燦得](../Page/蔡燦得.md "wikilink")
  - [紀文蕙](../Page/紀文蕙.md "wikilink")
  - [王心恬](../Page/王心恬.md "wikilink")
  - [楊子儀](../Page/楊子儀.md "wikilink")
  - [喬紫喬](../Page/喬紫喬.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - [新北市立福和國民中學官方網站](http://www.fhjh.ntpc.edu.tw)

[Category:新北市立國民中學](../Category/新北市立國民中學.md "wikilink")
[Category:1979年創建的教育機構](../Category/1979年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:永和區](../Category/永和區.md "wikilink")

1.
2.  [福和國中
    校史研革](http://www.fhjh.ntpc.edu.tw/editor_model/u_editor_v1.asp?id=%7B235426DC-6E88-4E6B-A284-40DDA2391D0C%7D)

3.  [國中念哪看身分證號
    家長怨不便](http://udn.com/news/story/6885/475909-%E5%9C%8B%E4%B8%AD%E5%BF%B5%E5%93%AA%E7%9C%8B%E8%BA%AB%E5%88%86%E8%AD%89%E8%99%9F%20%E5%AE%B6%E9%95%B7%E6%80%A8%E4%B8%8D%E4%BE%BF)